:qa!>permet d'enregistrer et quitter le terminal sur kali

memo git 

git init >> pour initialiser un projet

git reset: 

git branch name >> cree une branche 

git checkout name >> chnge de branche

git branch >> voir la list des branches

git status >> permet de voir l'etat actuel d'un dossier en particulier ou du projet en general

git add (fichier a ajouter): permet d'ajouter des fichiers modifier afin qu'ils soient pris en compte pour le prochain commit

git commit >> permet d'envoyer une modification 

git commit -a >> un moyen rappide permettant de commit directemrnt des fichiers modifiees en lieu et place d'utiliser un add

git add --all>> pour ajouter tous les fichiers 

git commit -m "message" >> est un oeti raccourci pour donner un petit message comme ce qui est fai quand on commit

il est possible d'ignorer certains fichiers,  pour cela il sufit juste de creer un fichier :gitignore.txt dans lequel on liste les fichiers a ignorer

git log >> liste les derniers commit fait dans votre projet; parailleur il est possible d'avoir un nombre precis de commit pour cela il suffit juste d'ajouter -n (n=integer)

git log --oneline >> affiche les commit sur une ligne

git log -p fichier.txt >> presente tous les commit concernant un fichier specifique

git diff >> prend tous les fichiers qui ont ete modifies depuis le dernier commit et affiche toutes les modifications 

git checkout id >> permet de revenir un cran en arriere pour voir l'etat du fichier avant une modification

git checkout id (nom du fichier) >> permet cette fois-ci de revenir reellement sur le fichier; apres cette commande il faut faire un git commit

git checkout master >> permet de revenir ou on en etait apres avoir commit checkout id

git revert id >> elle permet de defaire un commit n'importe lequel

git merge >> permer de faire une fusion avec une autre branche

vim ~/gitconfig
ssh-keygen -t rsa -C "email" permet de générer une clé ssh avec l'e-mail correspondant

